<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trip2009 on joh.fi</title>
    <link>https://joh.fi/categories/trip2009/</link>
    <description>Recent content in Trip2009 on joh.fi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2010 11:55:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://joh.fi/categories/trip2009/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Back in Bangkok</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2010-01-11-back-in-bangkok/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2010 11:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2010-01-11-back-in-bangkok/</guid>
      <description>Viimeisiä viedään. Tultiin tuossa eilen aamulla takaisin tänne Bangkokiin. Matka Don Detiltä Bangkokiin kesti kaikenkaikkiaan 21 tuntia. Hieman aikataulusta oltiin jäljessä, sillä Thaimaan puolella bussi alkoi keittämään ja edessä oli parin tunnin odotus. Uuden bussin tultua matka sujuikin sitten suhteellisen smoothisti perille saakka. Toki uusi bussi oli entistä karumpi. Loppu hyvin kaikki hyvin kuitenkin.
Eilen käytiin pienten päiväunien jälkeen katsomassa Avatar IMAX-teatterissa 3D:nä. Ensimmäinen 3D -leffa vaati itseltä hieman totuttelua. Ensimmäiset 15 minuuttia meni suoraan laseihin tottumiseen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don Det</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2010-01-02-don-det/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2010 06:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2010-01-02-don-det/</guid>
      <description>Terve ja hyvaa uutta vuotta!
Kuten otsikko kertoo, olen tällä hetkellä Etela-Laosissa Si Phan Donilla Don Detin saarella. Mutta palataan aikaan ennen saarelle tuloa. Lähdettiin tosiaan Hoi Anista hävyttoman aikaisin kohti Hueta ja sielta sitten bussilla kohti Laosia ja Paksea. Tuona päivänä matkustimme noin 19 tuntia putkeen. Melkoinen rupeama siis, bussikin oli täyteen ahdettu erilaisia hedelmiä ja tyynyjä. Samalla hoidetaan siis sekä tavaroiden maahantuonti etta matkustajat. Meidän oli tarkoitus miitata Shianoukvillessä tapaamamme Otto ja Jenni heti saavuttuamme Pakseen mutta matkan viivästymisestä johtuen suunnitelmat meni uusiksi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoi An</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-29-hoi-an/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2009 08:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-29-hoi-an/</guid>
      <description>Lähdettiin siis edellispäivänä noin 23:30 junalla Nha Trangista kohti Danangia. Oltiin hankittu junaan ns. hard-sleeper paikat, eli kyseessä oli kuuden hengen loossi jossa on siis kuusi sänkyä. Yllätys yllätys kun löydettiin meidän paikat niin niissä jo makoili paikallista jengiä. No eipä siinä mitään tilaa kyllä syntyi kun näytettiin liput. No junamatka alkoi ihan mukavasti kunnes ilmastointi iskettiin päälle. Alkuun se ei pahemmin haitannut mutta yöllä suorastaan tärisin sängyssä. Minun sängystä oli joko napattu pois tai unohdettu laittaa peitto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodbye Jungle Beach</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-26-goodbye-jungle-beach/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2009 09:39:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-26-goodbye-jungle-beach/</guid>
      <description>Viimeinkin on jäähyväisten aika. Reilu viikko täällä vierähti ja sääkin oli suotuisa. Jungle Beach on paikkana mahtava ja suosittelen paikkaa lämpimästi kaikille. Tällä hetkellä normi bunglalowi maksaa 450000 dongia yö (vajaa 17€) ja hinta sisältää aamupalan, lounaan, hedelmälautasen ja illallisen. Myös vesi ja sitruunamehu kuuluvat hintaan. Lisäksi hieman erillaisena piirteenä täällä on se, että kaikki vieraat syövät ruuat aamupalaa lukuunottamatta yhdessä. Rantaa on riittävästi ja olutta saa päärakennuksesta. Mitä muuta voi enää toivoa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jungle Beach</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-18-jungle-beach/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 17:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-18-jungle-beach/</guid>
      <description>Terve!
No niin sairaudet ovat takana ja matka kulkee kohti uusia tuulia. Alunperin meidän oli tarkoitus lähteä jo eilen yöjunalla kohti Nah Trangia, mutta juna oli loppuunmyyty. Saatiin kuitenkin istumapaikat aamujunaan. Aamujuna lähti 05:30, joten tiedossa oli aikainen herätys&amp;hellip; Tai kuten lopulta päätettiin, eli skipataan nukkuminen ja keskitytään olennaiseen. Tässä kontekstissa olennainen tarkoittaa kaljanjuontia. Viikko Saigonissa on vierähtäny nopeasti, mutta nyt on aika jatkaa siirtymistä sillä reissua on enää kuukauden päivät jäljellä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho Chi Minh City</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-12-ho-chi-minh-city/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 06:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-12-ho-chi-minh-city/</guid>
      <description>Terveisiä Vietnamista!
Alunperin meidän piti siirtyä 10.12 Vietnamiin, mutta allekirjoittaneelle nousi pieni kuume, joten lykkäsimme matkaa päivällä. Saavuimme siis eilen illalla tänne HCMC:hen, tai kuten lähes jokainen täällä sanoo Saigoniin. High-season on täällä menossa ja guest houset ja minihotellit ovat suhteellisen täynnä. Me löydettiin ihan kiva pikkuhotelli nimeltään Red Sun. Maksetaan nyt kahden hengen huoneesta 15 taalaa yö. Huone on todella siisti ja kaikilla herkuilla: AC, CTV, lämmin vesi ja ilmainen wlan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juomiskulttuureista</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-09-juomiskulttuureista/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2009 08:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-09-juomiskulttuureista/</guid>
      <description>Viellä ollaan täällä Phon Penhissä, tosin viisumit Vietnamiin on jo hankittu. Huomenna alkaa siirtyminen kohti Vietnamia.
Mutta sitten itse asiaan. Me suomalaisethan tunnetusti olemme kovia juomaan viinaa, tai niin ainakin luulin. Todellisuus paljastui minulle karvaasti eilen, sillä lähdettiin Janin kanssa ottamaan muussia paikallisten kämpille. Alkuun kerättiin kolehti ja yksi paikallisista lähti hakemaan keissin bisseä ja paistettua kanaa. Itse juominen tapahtuu seuraavalla tavalla. Kaikille osaanottajille jaetaan muovituopit, joihin pannaan isot jääkuutiot. Tämän jälkeen kaikille kaadetaan lasit täyteen olutta ja odotetaan minuutti tai kaksi että jääkuutio viilentää lämpimän oluen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phnom Pehn part 2</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-06-phnom-pehn-part-2/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2009 10:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-06-phnom-pehn-part-2/</guid>
      <description>Huomenta pöytään!
Lähdettiin sitten eilen Shihanoukvillestä takaisin tänne Phnom Pehniin. Matka oli taas vaihteeksi yhtä helvettiä, lähinnä siksi etten ymmärtänyt sanaakaan paikallisesta stand-up komiikasta tai karaokesta. Ja molempiahan luukutettiin kuin viimeistä päivää. Matkustaminen on ihanaa, mutta siirtyminen paikasta a paikkaan b on lähes poikkeuksesta perseestä. Matkassa meni reilu viitisen tuntia, joka ei tosin ole mitään, ja lopulta saavuttiin Phnom Pehniin. Täältä napattiin tuktuk lakesidelle ja mentiin randomilla number 10 guest houseen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koh Ru</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-01-koh-ru/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 07:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-01-koh-ru/</guid>
      <description>Aluksi pahoitteluni puutteellisesta informaatiosta viimeiseltä viikolta. Matka tuli vähän yllätysnopeasti ja tämän takia en kerinnyt kirjoittelemaan sähköposteja tai blogiin mitään. Valitettavasti saarella ei ole sähköjä, eivätkä gsm-verkotkaan yllä sinne asti. Veneestä lähetin tekstiviestin äitille, mutten tiedä menikö viesti koskaan perille. Toivottavasti meni. Olen siis ollut viimeisen viikon täydellisessä uutispimennossa. Tällä kertaa olen päiväreissulla mantereen puolella, ja tarkoitukseni on nostaa rahaa ja käydä piipahtamassa netissä. Päivittäinhän täältä pääsisi mantereella käymään mutta välttelen viimeiseen asti näitä venereissuja, kun jostain syystä mahani menee melkein aina sekaisin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Still in Shihanoukville</title>
      <link>https://joh.fi/blog/still-in-shihanoukville/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 06:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/still-in-shihanoukville/</guid>
      <description>Pikainen päivitys vain tällä kertaa.. Ollaan edelleen täällä Shihanoukvillessa, vaihdettiin tosin guest housea Monkey Republiciin. Maksetaan nyt bungalowista 6 taalaa yöltä. Monkey Republic on aika suosittu paikka, käytännössä joka päivä täynnä. Meillä kävi eilen tuuri sillä saatiin viimeinen vapaa bungalowi.
Tavattiin tuossa edellispäivänä myös sattumalta eräs suomalainen pariskunta Otto ja Jenni. Seurauksen saattoi arvata ja kolmisen toweria bisseä siinä sitten kaatui ja joitakin shotteja. Ollaan Janin kanssa suht sinuja oluen kanssa, joten se oli meille enemmänkin business as usual, kun taas Otto ja Jenni tekivät kuulemma enemmän tuttavuutta pöntön ja roskiksen kanssa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shihanouk Ville</title>
      <link>https://joh.fi/blog/shihanouk-ville/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 16:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/shihanouk-ville/</guid>
      <description>Jees, taas on viime päivityksestä kulunut hetkonen. Tultiin siis bussilla Siem Reapista Phnom Phnemiin. Bussimatkasta sen verran että Phil Collins darra oli erittäin lähellä. Täällä bussikuskeilla on tapana töötätä aina kun joku ohitetaan, ja täällähän ohitetaan aina kun eteen tulee jokin. Sillä miten lujaa edessäoleva ajaa ei ole mitään merkitystä. Tuolla reilun viiden tunnin reissulla kuultiin bussin torvea varovasti arvioiden noin 500 kertaa, joten tappi otsassa kasvoi melko pitkäksi.
Phnom Phnemissä jaettiin kahden argentiinalaisen kanssa tuktuk lakesidelle, jossa paikallinen backpacker ghetto sijaitsee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angkor Wat</title>
      <link>https://joh.fi/blog/angkor-wat/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 07:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/angkor-wat/</guid>
      <description>Eilen oli jälleen sarjassa aikainen herätys. Herätyskello soi 04:30, eli huomattavasti ennen paikallisten kukkojen laulua. Olimme edellispäivänä sopineet Janin ja Geoffin kanssa että aikainen herätys, jotta näkisimme auringon nousun paikan päällä. Sovimme samalla erään tuktuk-kuskin kanssa, että hän kierrättää meidät päätemppeleillä hintaan 15 taalaa. Tässä vaiheessa on ehkää syytä huomauttaa että temppeleille on matkaa ehkä 15 kilometriä ja siellä kiertelyyn menee helposti 20 kilometria. Lisäksi kuski oli koko ajan meidän käytettävissämme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siem Reap</title>
      <link>https://joh.fi/blog/siem-reap/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2009 20:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/siem-reap/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s a holiday in Cambodia, it&amp;rsquo;s tough kid but it&amp;rsquo;s life&amp;hellip;
Herätyskello soi tänään 03.45 ja urheilunuorten kaksikko läksi kohti Bangkokin juna-asemaa. Paljastui sitten että Bangkokissa ei suinkaan aina ole ruuhkaa, vaan muun muassa aamu neljältä taksillä päräyttää Khao Sanin huudeilta juna-asemalle noin viiteen minuuttiin. No eipä tässä mitään, ostettiin liput aamujunaan kohti Aranyaprathetia. Matkaan kuluu noin kuusi tuntia ja hintaa matkalle tuli 48 bahtia. Ei paha kun vertaa, että bussilla matkaan menisi noin 200 bahtia, tosin aikaakin menisi vain neljä tuntia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muutos suunnitelmiin</title>
      <link>https://joh.fi/blog/muutos-suunnitelmiin/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 15:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/muutos-suunnitelmiin/</guid>
      <description>Saavuttiin tänne Bangkokiin viime yönä kolmen aikoihin. Bussimatka oli yhtä helvettiä. V.I.P bussi up my ass. No ei siinä bussi oli ehkä verrattavissa Suomen expressbusseihin mutta ei niissä ole mukavaa matkustaa kellon ympäri. Pelle Miljoonaki vois muistella Goan aikojaan ennen ku menee mainosteleen iisistiicoolii. Lisäksi täällä on olemassa myös oikeasti hienoja busseja joissa on tyyliin lentokoneiden bisnesluokkien istuimet ja runsaasti tilaa. Selkä siinä vain on kovilla, eikä toivoakaan että saisi nukuttua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koh Tao</title>
      <link>https://joh.fi/blog/koh-tao/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2009 06:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/koh-tao/</guid>
      <description>Terve!
Tultiin tosiaan eilen tänne pienemmälle Koh Taon saarelle, sillä meillä oli tänne jo valmiiksi lauttaliput. Löydettiin suht ok bungalow hintaan 250BHT yö. Bungalowissa oli oma suihku, vessa tuuletin ja jopa televisio. Lisäksi lemmikkeinä vähän muurahaisia ja yksi noin 10 cm pitkä tuhatjalkainen. No mitäpä pienistä kun hintakin oli kohdallaan. Käytiin vielä samana iltana syömässä ja ostamassa liput Bangkokiin.
Tämä Koh Taon saari on huomattavasti pienempi kuin Koh Phan-gan ja siten myös hieman rauhallisempi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koh Phan-gan</title>
      <link>https://joh.fi/blog/koh-phan-gan/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 15:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/koh-phan-gan/</guid>
      <description>Kuten otsikosta voi päätellä suunnitelmat menivät uusiksi kovan merenkäynnin takia. No otettiin sitten liput Koht Taolle törkeään ylihintaan, mutta eipä siinä muitakaan vaihtoehtoja ollut. Merenkäynti oli melkoisen kovaa myös matkalla Koh Samuille ja Samui - Phangan välillä allekirjoittanutkin teki jo lähempää tuttavuutta paatin pöntön kanssa. Melkoisen kovaa otti vatsasta ja oikeastaan koko seuraava päiväkin oli vatsa kuralla. Lisäksi paloin kannella käsistä melkoi pahasti mutta eipä siinä after-sunia vaan pintaan.
Ollaan tällä hetkellä täällä Koh Phanganin partysaarella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MBK</title>
      <link>https://joh.fi/blog/mbk/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2009 12:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/mbk/</guid>
      <description>Tänään oli vihdoin aika lähteä käymään MBK ostoskeskuksessa. Ihan pelkästään ostoskeskusta en mennyt katsomaan, vaan tarkoituksenani oli löytää kaiuttimet ipodiin. Nappasin taksin menomestoille. Nämä taksit on sinäänsä ihan hyviä ilmastointeineen ja nahkapenkkeineen. Taattua Toyota laatua! Autot ovat Suomen mittapuulla myös uusia. Matkaa Khao Sanilta MBK:hon kertyi ehkä 5-6 km ja hintaa taksille 63BHT per suunta.
Itse kauppakeskus oli, kuten arvata saattaa, valtava. Kerroksia oli valtavasti ja liukoportaatkin ovelasti sunniteltu siten, ettei kaupasta päässyt pois kiertämättä huolella kerroksia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enchanté!</title>
      <link>https://joh.fi/blog/enchante/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2009 06:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/enchante/</guid>
      <description>Eilen oli mielenkiintoinen päivä. Olin jälleen kerran herännyt aamuyöstä järjettömän pirteänä! Mikä minussa okein on? Aikaero on vain 5 tuntia, miten ihmeessä en vielä kolmen päivän jälkeen ole täysin tottunut aikaeroon? Olen normaalisti hyvin sikeästi nukkuva ihminen, seinät voivat kaatua päälleni ilman että herään. Tämän takia olen myös sitä mieltä, että jos uni ei tule 30 minuutin yrittämisen jälkeen, on parempi käyttää aika muuhun kuin sängyssä pyörimiseen. Lueskelin siinä sitten Benjamin Kunkelin esikoisteosta Indecision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aikaeroa…</title>
      <link>https://joh.fi/blog/aikaeroa/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2009 05:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/aikaeroa/</guid>
      <description>Joo no kuten arvata saattaa suunnitelmat koneessa nukkumisesta jäivät suunnittelun asteelle ja eilinen päivä meni pitkälti nukkuessa. Heräsin reippaana urheilijanuorukaisena paikallista aikaa 03:00, pirteänä kuin peipponen. No turha siinä sitten enää yrittää nukkua. Aloitin siinä sitten lukemaan matkalukemiseksi hankkimaani kirjaa Rakkaudella Hynynen. Kirja ei ollut pitkä ja luin sen läpi suoraan. Mitään mahdottoman fiksua sanomista Hynysellä nyt ei ollut, mutta ei tämä hirveänä yllätyksenä tullut. Muutaman kerran hörähdin kunnon nauruunkin. :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bangkok</title>
      <link>https://joh.fi/blog/bangkok/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 09:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/bangkok/</guid>
      <description>Noniin nyt on saavuttu tänne enkelten kaupunkiin. Lento meni muuten hyvin mutta myöhässä oltiin se about 1.5h. Kentällä hommat sujuivat rivakasti ja laukkukin selvisi perille asti. Lämmintä on vajaa 30 astetta ja sateesta ei ole tietoakaan.
Kentältä nappasin AE2 bussin tännen Khao sanin huudeille hintaan 150BHT, ei paha. Bussi oli vielä sopivan tyhjä ja ilmastointikin pelasi. Tapasin siinä bussissa sitten kanadalaisen Sarahin, jonka kanssa pitäis lähtee jossain välissä viellä bisselle. Saa nyt nähdä miten jaksaa kun lentokoneessa ei juuri saanut nukutuksi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hankintoja</title>
      <link>https://joh.fi/blog/hankintoja/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/hankintoja/</guid>
      <description>Terve taas!
Kirjoittelen tässä nyt pari postausta kerralla kun kerrankin on aikaa. Kesätyöt alkavat olla lopuillaan (onneksi) ja kohta pitäisi taas ilmottautua kursseille. Ihan mukava palata opiskelujen pariin kun on noita hanttihommia paiskinut melkoisesti. Nooh ovatpahan ainakin rahoittaneet opiskeluni ja tulevan reissun.
Reissua varten olen tehnyt joitakin hankintoja. Ostin jo kesäkuussa otsalampun, mikrokuitupyyhkeen sekä pari rahavyötä. Otsalamppu on valovoimainen Petzl Tikka Plus joka lähti tarjouksesta mukaan hintaan 21.90€. Perusteluina otsalampulle on pieni koko ja se että käytettäessä molemmat kädet ovat vapaina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rokotuksia</title>
      <link>https://joh.fi/blog/rokotuksia/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/rokotuksia/</guid>
      <description>Noniin alkaa tuo reissu tuolla muutaman kuukauden päässä lähestyä ja ajattelin pistää pientä päivitystä. Tarkalleen reissuun taitaa olla 65 päivää jäljellä.
Tänään kävin iskemässä vähän rokotetta hihaan paikallisella matkailuklinikalla. Kuten arvata saattaa, ei visiitti tullut taas ihan halvaksi mut pitäähän sitä lääketeollisuutta ja heidän patetenttejaan tukea kun tässä kuitenkin ollaan rahamiehiä. Maksukuitista luntaten voin todeta että hintaa tuli yhteensä 155 euroa, joka sisälsi seuraavaa:
 Twinrix-rokote (A- ja B-hepatiitti) ensimmäinen piikki kolmesta á 50€ Japanin aivokuume rokote, ensimmäinen kahdesta á 44€ Lääkärin vastaanotto max.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good Morning!</title>
      <link>https://joh.fi/blog/good-morning/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 12:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/good-morning/</guid>
      <description>Katsotaanpa jos sitä jaksais pitää reissusta jonkinlaista blogia. Voi tosin olla että luontainen laiskuuteni estää minua. Poistin liput Travelstartin kautta Bangkokkiin 28.10 hintaan 683€, paluupäivänä toimii 19.1. Lennot ovat Finnairin suorat lennot. Hinta ei ole paha, mutta hieman halvemmallakin pääsisi välilaskulla. Tuleepahan tuettua suomalaista lentoyhtiötä ja sen köyhiä lentäjiä.Tarkoituksenani on pistellä satunnaisesti blogientryjä reissuun valmistautumisesta ja sitten tiiviimmin matkan aikana.
Reissuun on vielä jumalattomasti aikaa, joten palataan (a)asiaan syssymmällä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Business as usual</title>
      <link>https://joh.fi/blog/business-as-usual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/business-as-usual/</guid>
      <description>Huomenta pöytään!
Vaihdoin sitten eilen guest housea My Houseen ja kyllä kannatti. My House on vähän syrjemmässä tuosta backpacker ghettosta, joten siellä saa suht rauhassa nukkua. Tämä huone on varusteltu kaikella tarpeellisella, tuuletin, suihku, vessa ja ikkuna löytyvät. Ensimmäisestä guest housesta oppineena voin todeta että ilmastointi on ihan hanurista. Ilmastointi pitää niin kovaa ääntä, ettei nukkumisesta tule mitään. Lisäksi pidemmän päälle aparaatin puhaltama ilma on niin kylmää että siinä tule kuin kipeäksi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T-minus 3 weeks and counting</title>
      <link>https://joh.fi/blog/t-minus-3-weeks-and-counting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/t-minus-3-weeks-and-counting/</guid>
      <description>Morjensta pöytään!
Alkaa pikkuhiljaa käymään aika vähiin. Koneen lähtöön on aikaa enää kolme viikkoa ja muutama tunti päälle. Sen kunniaksi sivustolle uusi ilme ja kuvagalleria! Galleriaa on tarkoitus päivittää reissun päältä, aina kun paikalliset nettiyhteydet sen sallivat. Viime päivityksestä on melkoisesti aikaa ja tässä välillä olen hoitanut muutamia reissuun liittyviä asioita, pääosin kuitenkin keskittynyt opiskeluun ja muihin asioihin. Hoidettavia asioita on vielä jonkin verran edessä, sillä viime maanantaina paljastui että tulee muuttokin viellä ennen reissua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>