<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Valmistelut on joh.fi</title>
    <link>https://joh.fi/categories/valmistelut/</link>
    <description>Recent content in Valmistelut on joh.fi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2011 18:44:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://joh.fi/categories/valmistelut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Note to self</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2011-08-23-note-to-self/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 18:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2011-08-23-note-to-self/</guid>
      <description>Kun olet lentolippusi ostanut, unohda lentoliput äläkä missään nimessä enää seuraa lentotarjouksia samalle ajankohdalle. Olisin säästänyt reilut 250 euroa jos olisin tarttunut Lufthansan tämän päivän tarjouksiin. :(
Ostin tuossa Indonesian lounarin, mutta noin muuten suunnitelmat ovat jäissä. Odotellaan kesäduunit loppuun ja syksyn opinnot alkuun ennen kun aletaan pohtimaan talven rientoja sen tarkemmin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uutta reissua pukkaa</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2011-08-14-uutta-reissua-pukkaa/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2011 21:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2011-08-14-uutta-reissua-pukkaa/</guid>
      <description>Morjensta pöytään!
Long time no see, long time no ABC. Tässä on taas kesä ja osa kevättä lusittu duunissa ja vielä on muutama viikko jäljellä. Syksyn kurssit ovat vielä edessä mutta katse kääntyy jo talven reissuun. Viime talvi tuli vietettyä Suomessa, joten nyt on taas aika päästä lämpimään. En kuitenkaan pysty ottamaan omaa lomaa lipastolta, joten reissuun on nyt käytettävissä vain tuo noin kuukausi mitä joululomaa yliopistolta on. Olen tässä muutamat päivät katsellut lentoja Aasiaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hankintoja</title>
      <link>https://joh.fi/blog/hankintoja/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/hankintoja/</guid>
      <description>Terve taas!
Kirjoittelen tässä nyt pari postausta kerralla kun kerrankin on aikaa. Kesätyöt alkavat olla lopuillaan (onneksi) ja kohta pitäisi taas ilmottautua kursseille. Ihan mukava palata opiskelujen pariin kun on noita hanttihommia paiskinut melkoisesti. Nooh ovatpahan ainakin rahoittaneet opiskeluni ja tulevan reissun.
Reissua varten olen tehnyt joitakin hankintoja. Ostin jo kesäkuussa otsalampun, mikrokuitupyyhkeen sekä pari rahavyötä. Otsalamppu on valovoimainen Petzl Tikka Plus joka lähti tarjouksesta mukaan hintaan 21.90€. Perusteluina otsalampulle on pieni koko ja se että käytettäessä molemmat kädet ovat vapaina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rokotuksia</title>
      <link>https://joh.fi/blog/rokotuksia/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 15:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/rokotuksia/</guid>
      <description>Noniin alkaa tuo reissu tuolla muutaman kuukauden päässä lähestyä ja ajattelin pistää pientä päivitystä. Tarkalleen reissuun taitaa olla 65 päivää jäljellä.
Tänään kävin iskemässä vähän rokotetta hihaan paikallisella matkailuklinikalla. Kuten arvata saattaa, ei visiitti tullut taas ihan halvaksi mut pitäähän sitä lääketeollisuutta ja heidän patetenttejaan tukea kun tässä kuitenkin ollaan rahamiehiä. Maksukuitista luntaten voin todeta että hintaa tuli yhteensä 155 euroa, joka sisälsi seuraavaa:
 Twinrix-rokote (A- ja B-hepatiitti) ensimmäinen piikki kolmesta á 50€ Japanin aivokuume rokote, ensimmäinen kahdesta á 44€ Lääkärin vastaanotto max.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good Morning!</title>
      <link>https://joh.fi/blog/good-morning/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 12:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/good-morning/</guid>
      <description>Katsotaanpa jos sitä jaksais pitää reissusta jonkinlaista blogia. Voi tosin olla että luontainen laiskuuteni estää minua. Poistin liput Travelstartin kautta Bangkokkiin 28.10 hintaan 683€, paluupäivänä toimii 19.1. Lennot ovat Finnairin suorat lennot. Hinta ei ole paha, mutta hieman halvemmallakin pääsisi välilaskulla. Tuleepahan tuettua suomalaista lentoyhtiötä ja sen köyhiä lentäjiä.Tarkoituksenani on pistellä satunnaisesti blogientryjä reissuun valmistautumisesta ja sitten tiiviimmin matkan aikana.
Reissuun on vielä jumalattomasti aikaa, joten palataan (a)asiaan syssymmällä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>T-minus 3 weeks and counting</title>
      <link>https://joh.fi/blog/t-minus-3-weeks-and-counting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/t-minus-3-weeks-and-counting/</guid>
      <description>Morjensta pöytään!
Alkaa pikkuhiljaa käymään aika vähiin. Koneen lähtöön on aikaa enää kolme viikkoa ja muutama tunti päälle. Sen kunniaksi sivustolle uusi ilme ja kuvagalleria! Galleriaa on tarkoitus päivittää reissun päältä, aina kun paikalliset nettiyhteydet sen sallivat. Viime päivityksestä on melkoisesti aikaa ja tässä välillä olen hoitanut muutamia reissuun liittyviä asioita, pääosin kuitenkin keskittynyt opiskeluun ja muihin asioihin. Hoidettavia asioita on vielä jonkin verran edessä, sillä viime maanantaina paljastui että tulee muuttokin viellä ennen reissua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>