<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vietnam on joh.fi</title>
    <link>https://joh.fi/categories/vietnam/</link>
    <description>Recent content in Vietnam on joh.fi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2009 08:24:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://joh.fi/categories/vietnam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hoi An</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-29-hoi-an/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2009 08:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-29-hoi-an/</guid>
      <description>Lähdettiin siis edellispäivänä noin 23:30 junalla Nha Trangista kohti Danangia. Oltiin hankittu junaan ns. hard-sleeper paikat, eli kyseessä oli kuuden hengen loossi jossa on siis kuusi sänkyä. Yllätys yllätys kun löydettiin meidän paikat niin niissä jo makoili paikallista jengiä. No eipä siinä mitään tilaa kyllä syntyi kun näytettiin liput. No junamatka alkoi ihan mukavasti kunnes ilmastointi iskettiin päälle. Alkuun se ei pahemmin haitannut mutta yöllä suorastaan tärisin sängyssä. Minun sängystä oli joko napattu pois tai unohdettu laittaa peitto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodbye Jungle Beach</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-26-goodbye-jungle-beach/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2009 09:39:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-26-goodbye-jungle-beach/</guid>
      <description>Viimeinkin on jäähyväisten aika. Reilu viikko täällä vierähti ja sääkin oli suotuisa. Jungle Beach on paikkana mahtava ja suosittelen paikkaa lämpimästi kaikille. Tällä hetkellä normi bunglalowi maksaa 450000 dongia yö (vajaa 17€) ja hinta sisältää aamupalan, lounaan, hedelmälautasen ja illallisen. Myös vesi ja sitruunamehu kuuluvat hintaan. Lisäksi hieman erillaisena piirteenä täällä on se, että kaikki vieraat syövät ruuat aamupalaa lukuunottamatta yhdessä. Rantaa on riittävästi ja olutta saa päärakennuksesta. Mitä muuta voi enää toivoa?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jungle Beach</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-18-jungle-beach/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2009 17:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-18-jungle-beach/</guid>
      <description>Terve!
No niin sairaudet ovat takana ja matka kulkee kohti uusia tuulia. Alunperin meidän oli tarkoitus lähteä jo eilen yöjunalla kohti Nah Trangia, mutta juna oli loppuunmyyty. Saatiin kuitenkin istumapaikat aamujunaan. Aamujuna lähti 05:30, joten tiedossa oli aikainen herätys&amp;hellip; Tai kuten lopulta päätettiin, eli skipataan nukkuminen ja keskitytään olennaiseen. Tässä kontekstissa olennainen tarkoittaa kaljanjuontia. Viikko Saigonissa on vierähtäny nopeasti, mutta nyt on aika jatkaa siirtymistä sillä reissua on enää kuukauden päivät jäljellä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ho Chi Minh City</title>
      <link>https://joh.fi/blog/2009-12-12-ho-chi-minh-city/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2009 06:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://joh.fi/blog/2009-12-12-ho-chi-minh-city/</guid>
      <description>Terveisiä Vietnamista!
Alunperin meidän piti siirtyä 10.12 Vietnamiin, mutta allekirjoittaneelle nousi pieni kuume, joten lykkäsimme matkaa päivällä. Saavuimme siis eilen illalla tänne HCMC:hen, tai kuten lähes jokainen täällä sanoo Saigoniin. High-season on täällä menossa ja guest houset ja minihotellit ovat suhteellisen täynnä. Me löydettiin ihan kiva pikkuhotelli nimeltään Red Sun. Maksetaan nyt kahden hengen huoneesta 15 taalaa yö. Huone on todella siisti ja kaikilla herkuilla: AC, CTV, lämmin vesi ja ilmainen wlan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>